
\label{6e:eval:geometrie:08:corr}
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \coordinate (a) at (0, 0);
      \coordinate (b) at (-15:6cm);
      \coordinate[label=right:$(d_2)$] (d2) at (30:5cm);
      \coordinate[label=right:$(d_1)$] (d1) at (60:3cm);
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at ($(a)!(d1)!(b)$);
      \coordinate[label=above left:$B$] (B) at ($(a)!(d2)!(b)$);
      \coordinate[label=above:$E$] (E) at ($(A)!0.4!(B)$);
      \coordinate[label=above right:$F$] (F) at ($(A)!0.3!(d1)$);
      \coordinate[label=above right:$G$] (G) at (intersection of E--F and d2--B);
      \coordinate[label=above left:$H$] (H) at ($(d1)!(G)!(A)$);
      \draw[thick,colorSec,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (H) -- (G);
      \draw[thick,colorSec,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (F) -- (G);
      \draw[thick] (a) -- (b);
      \draw[thick,shorten >=-2cm,shorten <=-0.4cm] (d1) -- (A);
      \draw[thick,shorten >=-2cm,shorten <=-0.4cm] (d2) -- (B);
      \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = d2--B--b};
      \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = d1--A--b};
      \pic [draw,thick,angle radius=3mm,colorSec]  {right angle = d2--G--H};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \columnbreak
  \begin{enumerate}
    \item Que peut-on dire des droites $(d_1)$ et $(d_2)$~?
    \item 
          \color{Crimson}
          On sait que $(d_1)\perp(AB)$ et $(d_2)\perp(AB)$.

          Si deux droites sont perpendiculaires à une même troisième droite alors elles sont parallèles.

          On en conclut que $(d_1)\parallel(d_2)$.
          \color{black}
    \item Voir figure.
    \item \begin{enumerate}
            \item Comment semblent-être les droites $(AF)$ et $(GH)$~?
            \textcolor{Crimson}{Les droites $(AF)$ et $(GH)$ semblent être perpendiculaires.}
            \item Justification~:

            \color{Crimson}
            On sait que $(GH)\perp(d_2)$ et que $(d_1)\parallel(d_2)$ (voir la question précédente).
    
            Si deux droites sont parallèles et qu'une troisième droite est perpendiculaire à une des deux alors elle est perpendiculaires à l'autre.
    
            On en conclut que $(GH)\perp(d_1)$.
    
            Or on a $A, F\in(d_1)$ donc on peut dire que $(AF)\perp(GH)$.
            \color{black}
          \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}